
\input{parts/config.tex}
\input{parts/header_footer_ru.tex}


\begin{document}

\input{parts/title_ru.tex}

  \vspace{6pt}

  Language: \textbf{\underline{RU}} / \href{https://rame0.github.io/resume-latex/projects_en.pdf}{EN}

%----------------------------------------------------------------------------------------
% MORE ABOUT PROJECTS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\cvsect{\HugeПроекты}

На подавляющем большинстве проектов использовались: PHP (от 5.1 до 7.4), JQuery, MySQL.

\section{Разработка более 200 сайтов}

За все время работы в веб-студии, фрилансером и во время работы в SEO, мной и с моим участием, было создано более 200 вебсайтов разного типа. От визиток до интернет-магазинов. Более 90\% проектов я делал один, если не считать дизайн.
Изредка попадались интересные проекты вроде:
\begin{itemize}
   \item разработки тестирования сотрудников (PHP),
   \item разработка MVP конструктора лендингов,
   \item разработки софта для опроса и последующей разработки рекомендаций для бизнеса (C\#),
   \item разработки одностраничника с большим количеством меняющейся анимации при скролле (JavaScript)
   \item разработка системы для управления складами и оптовыми продажами (PHP, JS)
\end{itemize}

В подавляющем большинстве случаев, сайты разрабатывались на внутренней CMS, созданной для простых сайтов еще в 2005 на PHP 5.1. Она использовалась вплоть до 2015 года. Попытки ее доработки не прекращалась до полного отказа. Она была не гибкая, но очень простая и быстрая в разработке, поэтому её оставляли для чего-то что нужно сделать "вчера". По сути, вся CMS была одним файлом (если не считать файлы с логикой авторизации, работы с БД, и рендера самого сайта) с большим количеством *if'ов* и кусков *HTML*. На ней же разработана система управления складами и продажами для поставщика ковров, на которую я частично перешел работать в 2016 году.

\begin{itemize}
 \item Большим плюсом и, в то же время минусом, системы было то, что всё (кроме главного файла) можно было изменять непосредственно в самой системе, включая таблицы в БД.

 \item Минусом же были сложность добавления функционала, невозможность переиспользовать код (которая частично исправлялась со временем), а так же "дырявость" и устаревшая версия языка.
\end{itemize}


\section{Система управления складом и оптовыми продажами}

\begin{displayquote}
  Этот и последующие проекты приведены в хронологическом порядке, поскольку каждый следующий базируется на предыдущем.
\end{displayquote}

\subsection{Версия 1}

Первая версия системы была написана в 2013 году. Для её разработки была использована упомянутая ранее CMS с огромным количеством доработок. Некоторые из них:
\begin{itemize}
  \item Была переписана система авторизации.
  \item Переписана сама БД и работа с ней.
  \item Переписан, частично, "шаблонизатор".
  \item Были написаны несколько видов API: для AJAX запросов, для партнеров, для маркетплейсов.
\end{itemize}

Самыми большими недостатками явились:
\begin{itemize}
  \item Минимальная связанность частей системы.
  \item Невозможность добавления складов, в результате чего, для разных складов приходилось создавать отдельные копии системы.
  \item Устаревший код который стало, практически, невозможно поддерживать и дополнять.
\end{itemize}

В таком виде система просуществовала до 2018 года пока не было принято решение её написать ее с нуля.

\subsection{Версия 2}
В 2018 году удалось убедить руководство, что дальнейшая поддержка системы практически невозможна. И было принято решение начать разрабатывать новую версию с нуля.

Она уже разрабатывалась на шаблоне MVC*. Стандартные логические слои: Данные - Логика - Представления.
\paragraph{}

Backend:
\begin{itemize}
  \item Роутер собственного производства, похожий на FastRoute
  \item За работу с БД отвечает FluentPDO
  \item Шаблонизатор - Twig
  \item Кеширование шаблонов Twig делает сам, кеширование других данных реализованно на файлах
  \item Для работы Моделей, реализован класс Model наследуемый от Entity (общее описание структуры) и реализующий методы выбора/изменения/сохранения этой структуры запросами к БД через FluentPDO
  \item Для работы с наборами данных реализованны классы Collection и Dictionary (используется редко)
  \item Создание основных объектов, вроде App или Request, реализованно через шаблон Singleton
  \item Для отладки используется мой форк умершего \href{https://github.com/rame0/chromephp}{ChromePHP} (чуть более старая версия, т.к. новому логеру нужен PHP7.4)
  \item PHP 7.2 + MySQL (MariaDB)
\end{itemize}

Frontend:
\begin{itemize}
  \item JQuery - JS фреймворк
  \item Bootstrap - CSS фремворк
  \item Все CSS стили пишутся на SASS
  \item Сборка и минификация JS и SCSS осуществляется с помощью Gulp
\end{itemize}

Other:
\begin{itemize}
  \item Docker используется для разворачивания DEV среды
  \item Composer - менеджеры пакетов PHP
  \item Yarn - менеджеры пакетов JS
  \item Реализованы Yarn скрипты для:
  \begin{itemize}
    \item запуска build (dev/prod) и watch для сборки JS и CSS
    \item установки и обновления пакетов Composer в Docker образе
    \item запуска выполнения Cron задач в образе
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Основные функции}
\begin{itemize}
  \item Управление клиентами
  \item Управление остатками товаров
  \item {
    Удобный табличный вид оформления заказа с навигацией стрелками клавиатуры
    \begin{center}
      \begin{tabular}{ |c|c|c| }
        \hline
        & 2x3 & 3x4 \\
        \hline
         Ковёр 1 & [  ] & [  ] \\
                & 1 шт. & 5 шт. \\
        \hline
         Ковёр 2 & [] & [  ] \\
                & 0 шт. & 10 шт. \\
        \hline
      \end{tabular}
    \end{center}
  }
  \item Управление коллекциями, товарами и ценами
  \item Рассылки клиентам различных уведомлений
  \item Экспорт/импорт товаров и остатков
  \item API для партнеров (восстановление из v1 в процессе)
  \item API для маркетплейсов (только в v1)
\end{itemize}

\section{Основной розничный сайт}
В 2020 году на базу разработанного кода системы управления был перенесен основной розничный сайт компании (\href{https://www.kovrotexs.ru/}{https://www.kovrotexs.ru/}).

На первой версии сайта Back'ом и Front'ом занимался только я. Во время перехода на новый backend, для ускорения работы, для реализации front'а был нанят фрилансер (я подготовил для него базу и следил за выполнением).

\begin{itemize}
  \item Frontend, по-прежнему, JQuery + Bootstrap
  \item Были добавлены методы кеширования каталогов, фильтров и характеристик товаров.
  \item В качестве поискового движка используется Manticore Search.
  \item Полностью переработаны методы работы с товарами и остатками.
  \item Управление повторяющимися задачами - Crunz (Cron)
  \item Реализован клиент API для получения остатков с сайтов партнеров.
\end{itemize}

\section{Система управления транспортной компанией}
Во втором квартале 2021 года началась работа над созданием системы для управления перевозками. Велись обсуждения и исследования и прикидывались основная схема работы и общий функционал.

В конце лета 2021 началась основная фаза разработки.

\begin{itemize}
  \item Frontend - JQuery + Bootstrap
  \item PHP 7.4
  \item Было принято решение выделить предыдущие наработки в отдельный фреймворк и работать на нем
  \item В процессе переноса отказался от Singleton'ов
  \item Заменил собственный роутер на FastRoute
  \item Сборщик Glup заменен на Webpack (он показал себя минимум в 10 раз быстрее)
  \item На данный момент разработка еще ведется. В целом система готова (прием грузов и заказов, погрузка/разгрузка, управление сотрудниками/клиентами/водителями/машинами). Идет тестирование и, часто, полное изменение некоторого функционала.
\end{itemize}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}
